中文jj入黎答下

點樣形容一個字有唔同意義
係視乎情況既
例如 我過黎 / 你過黎

你依個情況「過黎」依個字意義冇改變到
都係解「前往」

至於點解你會覺得意義唔同
係因為你Skip左句子嘅賓語
全句應該係
我過黎你度/你過黎我度

唔知有冇get錯樓主意思
有的話再解答

中文一向比較context dependent，可以話係high context

但呢個情況英文都有
I’m coming vs. you’re coming

下, 呢個只係兩句不同句子所以有不同意思wor

冇錯，但英文一定唔夠中文咁context dependent（或者話咁vague）

歧義